【李少光我你老母】【差佬晒馬】李少光曾斥示威者禽獸 打爛好多人飯碗

港區人大代表、保安局前局長李少光為七警圍毆打傷示威者開脫，稱示威者向警察「淋尿」在先，警隊一哥「一啲都唔使」道歉，又謂市民現時濫權罵警，撐設辱警罪。翻查資料，李少光過往亦有不少言論引起批評，《蘋果》重溫他部分具爭議言論：

●2015年3月
李少光批評連串反水貨客示威，令本港零售數字下跌幾個月，反問參與的年輕人有否想過「打爛好多人嘅飯碗」。他亦反對取消一簽多行，認為香港應學習無一簽多行的澳門，「香港比澳門大上（咁）多，我們人口多佢咁多，澳門可以接受到，我諗我哋都要同澳門學習吓啦。」

●2015年4月
清水灣道有富商女兒遭綁架，李光少趁機批評近期有部分激進市民，多次挑戰警方執法權利，衝擊警方防線，抹黑警察聲譽，長遠令市民對警方執法不尊重，引起不守法觀念，長遠來說只會「益咗呢啲大賊，呢啲破壞香港法治嘅人」。

●2015年8月
港大副校長任命風波愈演愈烈，李少光批評學生衝入校委會「搞到大學唔似大學」，又質疑有人「賊喊捉賊」，指責別人「搗亂學術自主」。

●2016年2月
李少光指，「為反對而反對」的風氣已滲透至年輕人，形容參與旺角騷亂的人，如被人落藥般，失去人性，變得像禽獸，「有啲朋友話你見到隻狗跌咗落地下，你都唔會打佢啦，何況係一個人，係咪？」

●2016年5月
特首梁振英涉濫權，要求機管局代其幼女梁頌昕拿行李入禁區，李少光卻認為此事因涉及梁振英，才會被「炒作」，加上正值選舉年，無法阻止別人「政治炒作」，又指怒轟梁振英的前港區全國人大代表朱幼麟，可能與梁振英有私人恩怨，認為對方不應在大氣電波炒作事件。

費事講咁多
李少光 我埋你老母個老母

屌佢個老母